專家孔繁毅：暫時毋須叫停接種新冠疫苗，有人打針後死亡並不出奇

新冠疫苗臨床事件評估專家委員會共同召集人孔繁毅，在本台節目表示，一名71歲男子，上星期三在私家診所，接種新冠疫苗5日後死亡，死因與打疫苗無直接關係，有間接關係的機會亦比較小，但要等解剖後的病理及化學報告，才能了解詳細死因。他認為，目前毋須叫停接種計劃，指打疫苗仍然安全。

孔繁毅：有人打針後死亡並不出奇
截至前日下午4時，衛生防護中心共收到45宗接種疫苗後，涉及住院及嚴重等異常事件。孔繁毅認為，個案數字不算多，指很多都是接種者打針時心情緊張，引致心悸或頭暈等自然反應，與冠心病無關係，大部份人都在半日至一天內出院，亦有人求醫後毋須送院治理。他表示，這類受心情影響的自然反應，都算是與疫苗有間接關係。他重申，本港每日平均有10人死於冠心病和缺血性中風等，加上在大型接種計劃中，接種者包括長期病患者，因此有人在打疫苗後死亡，是不出奇。

原文網址：

孔繁毅認為目前毋須叫停接種計劃，指打疫苗仍然安全。

孔繁毅重申，本港每日平均有10人死於冠心病和缺血性中風等，加上在大型接種計劃中，接種者包括長期病患者，因此有人在打疫苗後死亡，是不出奇。

咁一開始又設250萬獎金? 自相矛盾

何栢良指，市民憂慮集中在科興疫苗上，指科興的確未在國際醫學期刊，刊登第三期臨床測試數據，而涉及60歲以上及長期病患者的資料亦很少；相反德國BioNTech(復必泰)疫苗，單在美國、英國和以色列，已有過千萬70歲以上長者接種，認為有大量數據支持復必泰疫苗安全有效。

政府專家顧問袁國勇，下午到疫苗接種中心，接種由內地復星醫藥／德國藥廠BioNTech研發的「復必泰」新冠疫苗。

同行有醫管局主席梁智仁、香港大學內科學系榮休教授楊紫芝，及新冠疫苗臨床事件評估專家委員會共同召集人孔繁毅。

自己打biontech就可以唔理科興打死人

估唔到仲有人癲過許樹娼

叫人打科興 自己就打Biontech
識Play

截至前日下午4時，衛生防護中心共收到45宗接種疫苗後，涉及住院及嚴重等異常事件。孔繁毅認為，個案數字不算多，指很多都是接種者打針時心情緊張，引致心悸或頭暈等自然反應，與冠心病無關係，大部份人都在半日至一天內出院，亦有人求醫後毋須送院治理。他表示，這類受心情影響的自然反應，都算是與疫苗有間接關係。

支持

因為香港停針會俾國際唱衰科興

就係呢位專家

係人都會死架啦
信科興

咁以身作則去打科興未

政府專家顧問袁國勇，下午到疫苗接種中心，接種由內地復星醫藥／德國藥廠BioNTech研發的「復必泰」新冠疫苗。同行有醫管局主席梁智仁、香港大學內科學系榮休教授楊紫芝，及新冠疫苗臨床事件評估專家委員會共同召集人孔繁毅。

納稅人D錢就係度, 證明到咪比你囉
不過識證明就唔知打啦

死都係死藍絲

其實呢條撚樣打左未

打左，不過Biontech
科興要留番比愛國者打

有人在打疫苗後死亡，是不出奇。
有人在打飛滋後死亡，是不出奇。
有人在打飛機後死亡，是不出奇。
有人在打市民後死亡，是不出奇。
刃近平在打疫苗後死亡，是不出奇。

本港每日平均有10人死於冠心病和缺血性中風等，加上在大型接種計劃中，接種者包括長期病患者，因此有人打疫苗後死亡並不出奇

本港每日平均有少於1人死於China Virus, 加上確診個案包括長期病患者，因此有人中China Virus後死亡並不出奇

如果咁嘅邏輯下打疫苗係冇問題 咁姐係中China Virus都係冇問題

咁唔該港共立即撤銷所有防疫暴政 包括安心送殯同限聚令 重啟經濟

不出奇
也沒所為